## Несколько слов о новом блоге

Небольшая заметка почему мы написали свой блог, вместо того, чтобы использовать "популярный" Tumblr.

Ни для кого не секрет что Tumblr сейчас переживает не самые лучшие времена. Падение популярности, хотя Alexa (да, та самая от Amazone) доказывает другое. Но причины почему я написал этот блог за два вечера просты. И они [идеалогического характера](https://javirrdar.tumblr.com/post/180822329178/id-like-to-show-you-all-something-yes-indeed-no).

Вторая причина: на тумбе развелось миллион порноботов. Лучший, позитивный Tumblr? Ха-ха. Пруфы: [раз](https://javirrdar.tumblr.com/post/181634613203/oh-that-irony-d), [два](https://javirrdar.tumblr.com/post/180853942223/sigh-pornobots-still-here-herhis-account).

Третья причина: посты, ссылки на сторонние ресурсы и т.д. могут удалять\блокировать по желанию левой пятки. Пруфы: [раз](https://javirrdar.tumblr.com/post/156791791983/imx-doomer-imx-doomer-bestofmidi-the), [два](https://javirrdar.tumblr.com/post/180269283728/tumblr-just-killed-links), [три](https://javirrdar.tumblr.com/post/180308280028/absolute-warning-reblog-this-asap).

Ещё одна немаловажная причина: он просто неудобный. Скорость работы ресурса в FireFox оставлят желать лучшего, особенно когда надо сделать новый пост, это ужас. Темплейты тумбы меня просто добивают, какая-то каша из CSS + Html + Django. Почему-то они считают что чем сложнее тем лучше. Наш блог уместился в 37 строк кода, на текущий момент. Я понимаю что у нас нет и половины тех возможностей, но нужны ли они?

Например, вот как выглядит Tumblr у меня:

![tumblr1](../assets/img/blog/tumblr1.png)

И вот как он выглядит без моих изменений:

![tumblr2](../assets/img/blog/tumblr2.png)

Надо ли говорить что из-за их новой системы предложеных постов, некоторые посты пропадают с главной! Так что наши посты могли никогда не попасть в их дурацкую систему, что собственно лишало всякого смысла постить там что-либо.

Впрочем коммюнити Morrowind в Tumblr не очень активно. Я постил свои скриншоты и их даже репостили в крупные блоги с множеством подписчиков, но потом их активность сошла на нет. Многие художники, ради которых я и заводил там аккаунт переехали на другие сервисы, такие как DeviantArt, ArtStation и (!) Twitter.

GnuSocial не выход, так же как и другие недо-блоги (читать как Blogpost и Facebook).

---

– © Volk_Milit (aka Ja'Virr-Dar) 2019, [CC-BY-ND](https://creativecommons.org/licenses/by-nd/4.0/legalcode).
